---
title: HTML常用标签
description:
author: DesnLee
date: 2021-03-14 14:00:00
slug: html-tags
image: index.jpg
tags: [HTML,语法,前端]
categories:
    - HTML
---
# a 标签
HTML `<a>` 元素（*或称锚元素*）可以创建通向其他网页、文件、同一页面内的位置、电子邮件地址或任何其他 URL 的超链接。

## `<a>` 标签的属性
* **Download (*HTML5的属性*)：** 该属性告诉浏览器是下载该 URL 的文件。如果属性有值，那么此值将在下载保存过程中作为预填充的文件名（如果用户需要，仍然可以更改文件名）。
* **href：** 包含超链接指向的 URL 或 URL 片段。URL 不限于基于 Web（HTTP）的文档，也可以使用浏览器支持的任何协议。
* **rel：** 该属性指定了目标对象到链接对象的关系。该值是空格分隔的列表类型值。
* **target：** 该属性指定在何处显示链接的资源。 取值为标签```tab```，窗口```window```，或框架```iframe```等浏览上下文的名称或其他关键词。

## href取值
* **http协议地址：** `http://google.com/`
* **https协议地址：** `https://google.com/`
* **无协议网址：** `//google.com/` 此地址会继承当前页面的协议。
* **绝对路径和相对路径：** `/a/b/c 或 a/b/c` 这个绝对路径的根目录指的是当前服务的根目录。
* **文件名：** `index.html 或 ./index.html` 当前目录的 index.html 文件。
* **JavaScript伪协议：** `javascript:alert(1); ` 点击执行JS事件。通常达成想要点击 a 标签什么事情都不做的需求，其他任何属性都无法达到。
* **元素id名：** 若 xxx 为某个元素的 `id` 名，点击 `a` 标签则跳转到 `id="xxx"` 的元素位置，通常用来做锚点。
* **邮件协议：** `mailto:abc@qq.com` 点击调起邮箱APP向该邮箱发送邮件。
* **电话协议：** `tel:13313133131` 点击调起电话APP向该电话拨号。

## target取值
* `_blank` 在新页面打开链接。
* `_top` 在顶层页面打开链接。通常需要嵌套 `<iframe>` 才可以体现出来。
* `_parent` 在父级页面打开链接。通常需要嵌套两层 `<iframe>` 才可以和 `_top` 区分开来。
* `_self` 在当前页面打开链接。默认属性，如未赋值则默认为 `self`。
* `xxx（页面名）` 在名为 xxx 的页面打开链接。若无名为 xxx 的页面则创建一个。

# img 标签
HTML`<img>`元素将一份图像嵌入文档。用来发出一个`GET`请求，获取并展示一个图片。

## `<img>` 标签的属性
* **src：** 该属性表示了想要嵌入的图片的路径，**是必须的属性**。
* **alt：** 包含一条对图片的描述文字。如果图片加载失败，则展示 `alt` 的内容，可提升用户体验。
* **height 和 width**：该属性表示图片的宽和高，指定一项，另一项则等比例自适应，尽量不要两个同时设置。

## `<img>` 标签的事件
* **onload：** 当图片加载成功时会触发该事件。
* **onerror：** 当图片加载失败时会触发该事件。可以通过 JS 使图片加载失败时加载一个 404 图片。

# table 标签
HTML `<table>` 元素表示表格数据。

## `<table>` 相关的标签
* **thead：** 表示表格的头部。内部为 `<tr>  <th></th>  </tr>`
* **tbody：** 表示表格的内容。内部为 `<tr>  <td></td>  </tr>`
* **tfoot：** 表示表格的底部。内部为 `<tr>  <td></td>  </tr>`

> 注：`thead` 、`tbody` 、`tfoot` 的顺序不会影响表格的顺序，表格总是以 `head` -> `body` -> `foot` 来展示。

## `<table>` 相关的样式
* **table-layout：** 可取 `fixed` 、`auto` 等。`fixed` 则列宽度均为等宽，`auto` 则在设置的列宽度的基础上根据列内容自适应宽度。
* **border-collapse：** 是用来决定表格的边框是分开的还是合并的，在分隔模式下，相邻的单元格都拥有独立的边框。在合并模式下，相邻单元格共享边框。
* **border-spacing：** 指定相邻单元格边框之间的距离。该属性只适用于 `border-collapse` 值是 `separate` 的时候。

&nbsp;

> ***资料来源：饥人谷、MDN***
